## Deskripsi Project
Aplikasi pendeteksi bencana gunung meletus adalah aplikasi yang bertujuan untuk memberikan prediksi atau deteksi terhadap kemungkinan terjadinya bencana gunung meletus berdasarkan data geografis tertentu, seperti latitude dan longitude. Informasi ini diperlukan untuk melakukan prediksi bencana gunung meletus. 
    
Setelah pengguna memasukkan lokasi dengan memberikan nilai latitude dan longitude, aplikasi akan melakukan proses deteksi bencana. Setelah proses deteksi selesai, aplikasi akan menampilkan hasil prediksi atau deteksi bencana gunung meletus berdasarkan koordinat yang dimasukkan. Hasilnya bisa berupa pesan yang menyatakan apakah ada kemungkinan bencana gunung meletus atau tidak. 
    
Tujuan utama dari aplikasi pendeteksi bencana gunung meletus ini adalah memberikan informasi yang berguna bagi masyarakat atau pihak terkait untuk melakukan pencegahan dan mengambil langkah yang tepat dalam menghadapi potensi bencana gunung meletus.
![dokumentasi](https://gitlab.com/alyakwardhani28/uas-prak-so-1217050008-alya-kusuma-wardhani/-/raw/main/dokumentasi/Screenshot_2023-07-08_235705.png)

## Sistem Operasi dalam Containerization
Sistem operasi  berperan sebagai platform atau tempat untuk menjalankan aplikasi dan container. Bayangkan sistem operasi seperti sebuah rumah yang lebih besar yang menampung banyak rumah mini, sistem operasi menyediakan sumber daya seperti CPU, memori, dan jaringan untuk menjalankan semua container dan aplikasi di dalamnya.
    
Rumah besar itu atau sistem operasi  juga bertanggung jawab untuk menjalankan tugas-tugas penting lainnya, seperti mengelola file dan folder, menjalankan program, menyediakan layanan jaringan, dan menjaga keamanan sistem. Ini memastikan bahwa semua container dan aplikasi berjalan dengan lancar dan aman.

Jadi, sistem operasi dalam konteks containerisasi adalah sistem operasi host atau server di mana semua container dan aplikasi berjalan, dan yang menyediakan sumber daya serta layanan dasar untuk menjalankan semua itu.

## containerisasi mempermudah pengembangan aplikasi
Dengan menggunakan container, pengembang dapat membuat aplikasi dengan lebih mudah. Mereka dapat mengemas semua yang diperlukan, seperti bahasa pemrograman dan alat bantu, ke dalam container tersebut. Ini membantu pengembang agar tidak perlu khawatir tentang bagaimana aplikasi akan berjalan di komputer lain yang mungkin memiliki pengaturan yang berbeda.

Container juga memungkinkan pengembang untuk membawa aplikasi ke mana pun. Mereka dapat menjalankannya di komputer lain dengan mudah. Hal ini sangat berguna jika pengembang ingin membagikan aplikasi  atau menjalankannya di komputer yang berbeda. Containerisasi membantu pengembang agar tidak perlu khawatir tentang pengaturan dan perbedaan di berbagai komputer.

## DevOps
DevOps adalah proses kerjasama yang dlakukan oleh developers atau tim pengembangan dengan tim operasi atau operations. Dalam proses pengembangan dan pengoperasian sebuah aplikasi, DevOps membuat prosesnya menjadi lebih baik, cepat, efisien dan stabil. Ketika developer membuat aplikasi, mereka bekerja sama dengan tim operasi untuk memastikan aplikasi tersebut dapat dijalankan dengan baik di komputer atau perangkat lain. Tim operasi membantu pengembang dengan memastikan aplikasi berjalan dengan aman dan tidak mengganggu aplikasi lain.

## Contoh penerapan DevOps
Di BMKG, DevOps membantu tim pengembangan membuat aplikasi peringatan dini untuk bencana alam. Mereka bekerja sama dengan tim operasi untuk memastikan aplikasi berjalan dengan baik dan tidak ada masalah saat digunakan. DevOps membantu otomatisasi pengujian dan pengiriman aplikasi, serta memantau kinerja aplikasi secara terus-menerus. Hal ini membantu BMKG memberikan peringatan dini yang andal dan melindungi masyarakat dari bencana alam.

## Link yt



